# SoftArtelTest

Тестовое SPA приложение на Angular 17 и NgRx 17, согласно [техническому заданию](Тестовое%20задание%20«Frontend-разработчик»%20(ANGULAR).docx "тех.задание").

## Фейковый API server

Для эмуляции работы API сервера используется node-модуль `json-server`, в который были добавлены дополнительные node-модули:
- `json-server-auth` - для поддержки авторизации через JWT токены, который требует использование email в качестве username (login).
- `json-server-reset` - для инициализации БД API сервера.

Время дествия JWT токена - 1 час, после чего требуется повторная авторизация. Для этого в приложении реализована автоматическое перенаправление на страницу авторизации при истечении времени действия JWT токена.

Во избежание постоянной авторизации при каждом **новом** открытии SPA в браузере, JWT токен сохраняется в локальное хранилище браузера, что позволяет реализовывать работу SPA без повторной авторизации в течении действия времени токена (1 час).

## Учётные записи

При первом запуске БД API сервера инициализируется следующими учётными записями:
1. username: `admin@mail.ru` password: `admin` - учётная запись администратора, которая имеет доступ ко всем тикетам с возможностью управлять другими пользователями, а также их тикетами через "админку".
2. username: `ivan@mail.ru` password: `ivan` - рядовой пользователь, имеющий доступ к тикетам 1, 2 и 3.
3. username: `petr@mail.ru` password: `petr` - рядовой пользователь, имеющий доступ к тикетам 4, 5 и 6.
4. username: `sidor@mail.ru` password: `sidor` - рядовой пользователь, имеющий  доступ к тикетам 7, 8 и 9.

## Подготовка к работе и запуск SPA

В самом начале необходимо загрузить node-модули: `npm install`

Последовательность запуска:

1. В первом терминале необходимо запустить фейковый API server: `npm run api`
2. Во-втором терминале нужно запустить Angular: `npm start`
3. Запустить браузер и перейти по ссылке: http://localhost:4200/

## Примечание

В ТЗ не был указан язык для интерфейса и язык документирования исходников, поэтому в SPA был использован только один русский язык, на котором также осуществлялось документирование в исходниках.

## Скриншоты SPA

### Страница авторизации
![](./shots/login.png "Страница авторизации")

### Главная страница
![](./shots/index.png "Главная страница")

### Профиль
![](./shots/profile1.png "Профиль")
![](./shots/profile2.png "Профиль")

### Страница со списком тикетов
![](./shots/tickets.png "Тикеты")

### Страница с тикетом
![](./shots/ticket.png "Тикет")

### Страница админки
![](./shots/dashboard.png "Страница админки")

### Страница админки - города
![](./shots/dcities.png "Страница админки - города")

### Страница админки - тикеты
![](./shots/dtickets.png "Страница админки - тикеты")

### Страница админки - пользователи
![](./shots/dusers.png "Страница админки - пользователи")
